# Spring Boot - Brief1

## Qu'est-ce que Spring ?

Spring est un framework open source pour le développement d'applications Java. Il fournit de nombreuses fonctionnalités pour faciliter le développement d'applications d'entreprise, telles que la gestion des dépendances, la sécurité, l'accès aux données... Spring est compatible avec l'approche plain old java object(POJO) et les principes de l'inversion de contrôle (IoC) et de l'injection de dépendances.

## Qu'est-ce que l'inversion de contrôle ?
L'inversion de contrôle permet de résoudre les conflits liés au pattern d'injection de dépendances en introduisant un conteneur tiers qui fournit dynamiquement les dépendances à chaque élément.

## Qu'est-ce que l'injection de dépendance ?
L'injection de dépendances est un design pattern où les dépendances d'une classe sont injectées depuis une source externe plutôt que créées directement dans la classe.

## Qu'est-ce que Spring Boot ?

Spring Boot est une extension de Spring qui simplifie le processus de configuration et de démarrage des applications Spring. Il vise à accélérer le développement d'applications Spring en fournissant des configurations préconfigurées et une intégration directe des serveurs Web/conteneurs comme Tomcat ou Jetty.

## Quand utiliser Spring Boot ?

Spring Boot est idéal pour développer rapidement des applications Spring prêtes pour la production, en respectant les normes. Il est particulièrement adapté pour la conception d'application dans un contexte d'entreprise.

